[{"История":[{"question":"Какая битва в 1943 году завершилась взятием Харькова?","answers":["Ленинградская","Харьковская","Курская","Киевская"],"rightAnswerIndex":2},{"question":"По какому озеру проходила \"дорога жизни\"?","answers":["Ладожское","Онежское","Белое","Байкал"],"rightAnswerIndex":0},{"question":"Как звали сына Екатерины Великой, ставшего впоследствии императором?","answers":["Петр Первый","Григорий Распутин","Павел Первый","Петр Второй"],"rightAnswerIndex":2},{"question":"Кто образовал самую большую за всю историю человечества империю (от Венгрии до Кореи, включая большую часть Азии)? ","answers":["Адольф Гитлер","Чингисхан","Тамерлан","Александр Македонский"],"rightAnswerIndex":1},{"question":"Как называлось государство, которое вмешивалось в дела России в Смутное время? \n\n© Источник: детский портал «СолнышкоКак называлось государство, которое вмешивалось в дела России в Смутное время? \n\nКак называлось государство, которое вмешивалось в дела Росс\n\n© Источник: детский портал «Солнышко»\nКак называлось государство, которое вмешивалось в дела Росс\n\n© Источник: детский портал «Солнышко»\nhttps:\/\/solnet.ee\/games\/g7_v86","answers":["Польша","Германия","Речь Посполитая\n\nРечь Посполитая","США"],"rightAnswerIndex":2},{"question":"Что искал Колумб, а в результате открыл Америку?","answers":["Китай","Индию","Японию","Эфиопию"],"rightAnswerIndex":1},{"question":"Из какого меха сделаны шапки королевских гвардейцев Великобритании?","answers":["соболиный","медвежий","волчий","овечий"],"rightAnswerIndex":1},{"question":"В каком немецком городе родилась будущая императрица России Екатерина II?","answers":["Штеттин","Дармштадт","Цербст","Висбаден"],"rightAnswerIndex":0},{"question":"Сыном какого царя называл себя Лжедмитрий I?","answers":["Алексей Михайлович","Иван Грозный","Борис Годунов","Федор Иоаннович"],"rightAnswerIndex":2}]},{"География":[{"question":"Назовите самое соленое море в Мировом океане","answers":["Карибское море","Красное море","Саргассово море","Средиземное море"],"rightAnswerIndex":1},{"question":"Какой материк пересекается всеми меридианами?","answers":["Антарктида","Евразия","Австралия","Южная Америка"],"rightAnswerIndex":0},{"question":"Какое море омывает берега Англии и Дании?","answers":["Северное","Адриатическое","Балтийское","Баренцево"],"rightAnswerIndex":0},{"question":"Какой российский город празднует наступление Нового года позднее других?","answers":["Новосибирск","Хабаровск","Калининград","Москва"],"rightAnswerIndex":2},{"question":"Город с каким названием является столицей Болгарии?","answers":["Белград","Братислава","Подгорица","София"],"rightAnswerIndex":3},{"question":"Где на земном шаре день равен ночи в течение всего года?","answers":["","","",""],"rightAnswerIndex":0},{"question":"Как называется единственное в Европе герцогство?","answers":["Лихтенштейн","Андорра","Люксембург","Монако"],"rightAnswerIndex":2},{"question":"Какое государство ежегодно дарит Лондону ёлку для Трафальгарской площади?","answers":["Эстония","Швеция","Дания","Норвегия"],"rightAnswerIndex":3}]},{"Музыка":[{"question":"","answers":["","","",""],"rightAnswerIndex":0},{"question":"Из какого вечнозеленого дерева делают пианино и скрипки?","answers":["Сосна","Пихта","Кипарис","Ель"],"rightAnswerIndex":3},{"question":"Ф. Лист называл этот музыкальный инструмент «королем всех инструментов»","answers":["Скрипка","Рояль","Гитара","Виолончель"],"rightAnswerIndex":1},{"question":"С латинского языка название этого инструмента переводится как «дуновение»","answers":["Скрипка","Арфа","Гобой","Флейта"],"rightAnswerIndex":3},{"question":"К какой группе музыкальных инструментов относится валторна?","answers":["духовые","клавишные","ударные","струнные"],"rightAnswerIndex":0},{"question":"Какого инструмента нет в классическом струнном квартете?","answers":["скрипки","контрабаса","виолончели","альта"],"rightAnswerIndex":1},{"question":"Сколько существует нот?","answers":["5","6","7","8"],"rightAnswerIndex":2},{"question":"Какой город считается родиной джаза?","answers":["Нью-Йорк","Чикаго","Одесса","Новый Орлеан"],"rightAnswerIndex":3}]},{"Математика":[{"question":"Как называется точка, равноудаленная от всех точек окружности?","answers":["Звено","Центр","Радиус","Градус"],"rightAnswerIndex":1},{"question":"Как называется дробь, числитель которой меньше ее знаменателя?","answers":["Неправильная","Десятичная","Правильная","Рациональная"],"rightAnswerIndex":2},{"question":"Выражение, показывающее соотношение между величинами","answers":["Проценты","Уравнение","Пропорция","Произведение"],"rightAnswerIndex":2},{"question":"Как называется математическое выражение типа А:А в спортивных играх? ","answers":["Проигрыш","Выигрыш","Ничья","Жеребьевка"],"rightAnswerIndex":2},{"question":"3\/5 часа, выраженные в минутах","answers":["35 минут","30 минут","6 минут","36 минут"],"rightAnswerIndex":3},{"question":"Какое наименьшее число, кратное 11?","answers":["11","0","1","22"],"rightAnswerIndex":0},{"question":"Как называется график квадратичной функции?","answers":["Прямая","Гипербола","Парабола","Аргумент"],"rightAnswerIndex":2}]},{"Русский язык":[{"question":"Сколько ошибок в предложении ЦИГАН КУПИЛ КРАСОФКИ?","answers":["1","2","3","4"],"rightAnswerIndex":3},{"question":"Название этого цветка в переводе с греческого означает «звезда». О каком цветке идет речь?","answers":["Ромашка","Тюльпан","Астра","Пион"],"rightAnswerIndex":2},{"question":"Тюль, толь, мозоль, аэрозоль. Какие из этих слов относятся к женскому роду?","answers":["Тюль","Аэрозоль","Толь","Мозоль"],"rightAnswerIndex":3},{"question":"Название этого любимого нами фрукта в пе­реводе с голландского означает «китайское ябло­ко».","answers":["Банан","Апельсин","Лимон","Арбуз"],"rightAnswerIndex":1},{"question":"Сапфирный, индиго, васильковый, маренго. Ка­кое из этих слов лишнее?","answers":["Сапфирный","Маренго","Васильковый","Индиго"],"rightAnswerIndex":1},{"question":"Этой букве, незаслуженно обиженной, в 2005 году в городе Ульяновске был поставлен памятник","answers":["Ы","Й","Ц","Ё"],"rightAnswerIndex":3},{"question":"От какого слова происходит слово \"мешок\"?","answers":["Мешать","Мех","Мешкать","Мещанин"],"rightAnswerIndex":1}]},{"Вопросы для детей":[{"question":"Как называется сахар в кусочках?","answers":["Маринад","Мармелад","Лимонад","Рафинад"],"rightAnswerIndex":3},{"question":"Какая фамилия была у почтальона деревни Простоквашино?","answers":["Иванов","Матроскин","Печкин","Простоквашин"],"rightAnswerIndex":2},{"question":"Как называется аппарат, на котором Баба Яга совершает полет?","answers":["Ступа","Боинг","Вертолет","Парашют"],"rightAnswerIndex":0},{"question":"Какая птица не имеет своего гнезда? ","answers":["чайка","журавель","синица","кукушка"],"rightAnswerIndex":3},{"question":"Как иначе называется гриб боровик?","answers":["Подосиновик","Белый","Поганка","Лисичка"],"rightAnswerIndex":1},{"question":"Как называется мера длины, равная 10 сантиметрам?","answers":["метр","километр","миллиметр","дециметр"],"rightAnswerIndex":3},{"question":"За какой нотой следует нота «ре»?","answers":["ми","до","си","ля"],"rightAnswerIndex":1}]},{"Химия":[{"question":"Какой легкий металл используют в самолетостроении?","answers":["Серебро","Медь","Олово","Алюминий"],"rightAnswerIndex":3},{"question":"Что такое купоросное масло?","answers":["Азот","Соляная кислота","Уксусная кислота","Серная кислота"],"rightAnswerIndex":3},{"question":"Какой неметалл был назван “элементом жизни и мысли”? ","answers":["Фтор","Золото","Фосфор","Медь"],"rightAnswerIndex":2},{"question":"В этой стеклянной посуде смешивают малые количества вещества и проводят химические реакции","answers":["Пробирка","Стакан","Пиала","Колба"],"rightAnswerIndex":0},{"question":"Какой металл может болеть “чумой”? ","answers":["Алюминий","Олово","Железо","Платина"],"rightAnswerIndex":1},{"question":"Назовите металл, вызывающий “лихорадку”","answers":["Серебро","Алюминий","Медь","Золото"],"rightAnswerIndex":3},{"question":"Какая формула поваренной соли?","answers":["H2O","NaCl","H2","ClCa"],"rightAnswerIndex":1}]},{"Кино, театр":[{"question":"Как часто называют театральное училище при Государственном академическом Малом театре?","answers":["ТЮЗ","Фанерка","Щепка","Капустник"],"rightAnswerIndex":2},{"question":"Кто в мультфильме «Каникулы в Простоквашино» озвучивал роль кота Матроскина?","answers":["Олег Табаков","Василий Лановой","Олег Янковский","Юрий Никулин"],"rightAnswerIndex":0},{"question":"Кто в мультипликационном фильме «Жил-был пёс» помог старому псу вернуться домой?","answers":["Пес","Бабушка","Дед Мороз","Волк"],"rightAnswerIndex":3},{"question":" Как заканчивается название комедии А.С. Грибоедова: «Горе...»?","answers":["от ума","луковое","Федорино","без ума"],"rightAnswerIndex":0},{"question":"Какая актриса после болезни произнесла: «Если больной очень хочет жить, то врачи бессильны»?","answers":["Людмила Гурченко","Фаина Раневская","Нина Русланова","Нонна Мордюкова"],"rightAnswerIndex":1},{"question":"Как называется приз, который в Америке присуждается худшей кинокартине? ","answers":["Серебряная калоша","Бриллиантовая рука","Золотая малина","Алмазная поляна"],"rightAnswerIndex":2},{"question":"Какого ученого звания неожиданно для себя удостоился скромный директор детского сада, он же «джентльмен удачи»? ","answers":["Профессор","Доктор","Кандидат наук","Доцент"],"rightAnswerIndex":3}]},{"Живопись":[{"question":"Как называется отрасль изобразительного искусства, посвященная военной тематике?","answers":["Исторический жанр","Батальный жанр","Бытовой жанр","Милитарный жанр"],"rightAnswerIndex":1},{"question":"Название какого популярного жанра изобразительного искусства переводится с французского как «мертвая натура»?","answers":["Пейзаж","Портрет","Анимализм","Натюрморт"],"rightAnswerIndex":3},{"question":"Какой из этих цветов считается холодным?","answers":["Красный","Белый","Зеленый","Желтый"],"rightAnswerIndex":2},{"question":"Название какого рисовального материала звучит так же, как наименование группы приправ в кулинарии?","answers":["Соус","Специя","Соль","Уксус"],"rightAnswerIndex":0},{"question":"Кто является автором одной из величайших картин всех времен и народов – «Джоконды»?","answers":["Микеланджело","Рафаэль","Пабло Пикассо","Леонардо да Винчи"],"rightAnswerIndex":3},{"question":"Как называется небольшая доска, на которой художник смешивает краски?","answers":["Этюдник","Палитра","Мастихин","Сангина"],"rightAnswerIndex":1},{"question":"Что такое автопортрет?","answers":["Изображение автомобиля","Портрет музы художника","Портрет художника","Портрет матери художника"],"rightAnswerIndex":2}]}]